\section{Schlussdiskussion}

\subsection{Erfahrungen}

<<<<<<< HEAD
Daniel Mathis\\
Zu Beginn war es wichtig die Teammitglieder kennenzulernen, um so ein möglichst breites Vorwissen aufzubauen. Anhand dieses Vorwissens, konzentrierten wir uns schnell auf eine Lösung, welche fliegen sollte. Die uns anschliessend in Auftrag gegebene Risikoanalyse deckte jedoch auf, dass diese Methode ein zu hohes Risiko darstellt. Dies zeigte mir persönlich die Wichtigkeit eines strukturierten Ablaufes auf. Des Weiteren war es nicht ganz einfach die Aufgabenstellung in die verschiedenen Teilsysteme zu unterteilen und zu diesen möglichst viele Lösungsmöglichkeiten aufzuzeigen. Rückwirkend betrachtend, gelang dies uns jedoch relativ gut. Eine weitere Schwierigkeit für mich waren die Berichte, welche abgegeben werden mussten. Deren Inhalt aus meiner Sicht nicht immer klar definiert war und uns daher etwas aus dem Zeitplan brachte. Im Grossen und Ganzen konnte ich jedoch viel von der Interdisziplinarität dieses Projektes profitieren und habe deshalb auch einiges über die Schnittstellen zwischen Mechanik und der Elektronik erlernt. Ich bin gespannt auf das nächste Semester, wenn wir unsere Ideen zu einer kompletten Maschine verbinden können.
=======
\subsubsection*{Daniel Mathis}
Zu Beginn war es wichtig, die Teammitglieder kennenzulernen, um so ein 
möglichst breites Vorwissen aufzubauen. Anhand dieses Vorwissens, 
konzentrierten wir uns schnell auf eine Lösung welche fliegen sollte. Die uns 
anschliessend in Auftrag gegebene Risikoanalyse zeigte jedoch auf, dass diese 
Lösung ein zu hohes Risiko darstellt. Dieses zeigte mir persönlich die 
Wichtigkeit eines strukturierten Ablaufes auf. Des weiteren war es nicht ganz 
einfach, die Aufgabenstellung zu unterteilen in die verschiedenen Teilsysteme 
und zu diesen Teilsystemen möglichst viele Möglichkeiten aufzuzeigen. 
Rückblickend betrachtend, gelang dies uns jedoch relativ gut. Eine weitere 
Schwierigkeit für mich waren die Berichte, welche abgegeben werden mussten. 
Deren Inhalt aus meiner Sicht nicht immer klar definiert war und uns daher 
etwas aus dem Zeitplan brachte. Im Grossen und Ganzen konnte ich jedoch viel 
von der Interdisziplinarität dieses Projektes profitieren und habe deshalb 
auch einiges über die Schnittstellen zwischen Mechanik und der Elektronik 
erlernt. Ich bin gespannt auf das nächste Semester, wenn wir unsere Ideen zu 
einer kompletten Maschine verbinden können.
>>>>>>> f8814df7090d535f14d5ce9851f1882ea5fac2bc

\subsection*{Yannik Küng}
Unser Team konnte während der Phase des Kennenlernens rasch zusammenfinden worauf wir auch schnell zu den ersten Ideen kamen. Trotz anfänglich sehr breit gefächerten Lösungsansätzen, konzentrierten wir uns nach kurzer Zeit auf das Lösungsprinzip "Fliegen". Erst durch eine Spätere Risikoanalyse wurde diese Lösung verworfen und zu einem, entsprechend den Auswertungen, besseren Lösungsansatz gewechselt.

Diese verfrühte Fixierung machte mir bewusst wie wichtig es ist, sich ein breites und unspezifisches Spektrum an Varianten offen zu halten. Auch wenn es manchmal schwierig ist, sollten Ansätze erst aufgrund geeigneten Auswahlkriterien verworfen werden.

Im Bereich der Projektplanung gab es einige Probleme mit der Dokumentation. Hierbei wäre es vorteilhaft gewesen, wenn wir bessere Informationen bezüglich der verlangten Inhalte unserer Berichte erhalten hätten.

Allgemein jedoch finde ich, dass sich das Modul bis jetzt gelohnt hat. Durch die Interdisziplinarität konnte ich meine Erfahrungen auch im Bereich der Informatik und Elektrotechnik erweitern. Auch konnte ich so die verschiedenen Schnittstellen zwischen den Disziplinen kennenlernen, was mir hilft, Systeme aus unterschiedlichen Blickwinkeln zu betrachten.

\subsubsection*{Peter Kuonen}
Bereits im ersten Semester habe ich gute Erfahrungen mit dem Kontext-Modul erleben dürfen. Deshalb freute ich mich auf das PREN1-Modul besonders. Eine weitere Möglichkeit ein Interdisziplinäres Projekt umzusetzen. Es ist für mich immer spannend neue Menschen kennen zu lernen und die verschiedenen Fähigkeiten zu kombinieren. Beim PREN1 hatten wir wieder das Glück, dass sich die Gruppe auf Anhieb verstanden hat. Dies war für mich einer der wichtigsten Aspekte. Wenn das Team funktioniert, funktioniert auch das Projekt.\\
%
Was das Projekt selbst angeht, war ich etwas enttäuscht. Die Anfangs-Euphorie hat sich relativ bald gelegt. Die Aufgabe bestand lediglich darin Bälle in einen Korb zu versenken. Nach der Risikoanalyse stellte sich heraus, dass fliegende Lösungen keinen Sinn machen (zu viele Risiken) und dann blieb als beste Lösung ein stillstehender, sich drehender Turm. Im Bereich Informatik ist  kaum etwas zu tun. Im Vergleich zu vorhergehenden Jahren, bei der die Informatik auch einen beträchtlichen Beitrag zur Lösung leisten durfte.\\
%
Bei der Dokumentation und den Zwischenabgaben hatten wir unsere liebe Mühe. Teilweise wussten wir nicht genau was verlangt war. Nach mehreren Gesprächen mit dem Experten hat es  schlussendlich geklappt. Hier wären mir von Beginn an etwas mehr Informationen lieber gewesen. Da wir noch nie ein Projekt von diesem Umfang bearbeitet haben, ist die Führung durch die Dokumentation verloren gegangen. 
Im Grossen und Ganzen hat das PREN1 jedoch Spass gemacht und das Team hat wunderbar zusammen gearbeitet. Ich bin gespannt auf das nächste Semester, wenn wir unser Konzept zusammen im PREN2 umsetzen können.
\subsubsection*{Simon Neidhart}
Wie vorgehend bereits erwähnt, hatte unser Team anfangs den Wunsch, ein fliegendes Gerät zu entwerfen. Diese Idee wurde allerdings nach der Risikoanalyse verworfen, obwohl ich unserem Team - dem nach zu schliessen, was ich bisher von den einzelnen Teammitgliedern gesehen habe - eine hohe Kompetenz zuschreibe. Stattdessen soll nun ein stehender Drehturm entwickelt werden, da dies durch unsere Analysen zur optimalen Lösung auserkoren wurde.

Die Dynamik, die in der Gruppe herrschte, wurde von mir als äusserst kollegial und lösungsorientiert empfunden und so freue ich mich auf das Modul PREN2 mit diesem Team.

Weniger gefallen hat mir, dass anscheinend niemand so recht wusste, was wir jeweils für Dokumente abgeben mussten an den Meilensteinen und so wurde es immer recht stressig gegen Ende der jeweiligen Phasen. Ebenfalls finde ich es einerseits gut, dass wir mit dem Drehturm eine - mehr oder weniger - einfache Lösung gefunden haben, andererseits schade, weil die Abteilung Informatik hier wenig zu tun hat.

Trotzdem habe ich einen Einblick in die Interdisziplinarität zwischen den Studiengängen Elektrotechnik, Maschinenbau und Informatik erhalten, was ich spannend fand.

\subsection{Offene Punkte/Risikien/Ausblick}
