\section{Einleitung}
Die Module PREN1 und PREN2 (Produktentwicklung) sind Teil des Studiums einer 
technischen Fachrichtung an der Hochschule Luzern Technik \& Architektur 
(HSLU T\&A). 
Zu Beginn des Moduls werden die Studierenden in interdisziplinäre Teams 
eingeteilt. Diese Teams umfassen Studierende der Studiengänge Maschinenbau, 
Informatik und Elektrotechnik. Die Teams erhalten am ersten Tag eine Aufgabe. 
Diese muss in den zwei darauffolgenden Semestern gelöst werden. 
Die Aufgabe für das Herbst- und Frühlingssemester 2014/2015 ist es, ein System zu entwickeln, dass in der Lage ist, fünf Bälle in einen Korb zu befördern. Einschränkungen bilden dabei die Grösse des Spielfelds und die Bedingung, dass die Bälle entweder geworfen oder geflogen werden müssen. 
Für weitere Details, siehe Abschnitt \nameref{sec:aufgabe}. 

Um diese Aufgabe zu meistern wurde das System in einzelne Teile separiert. Jedes dieser Teilsysteme hat die Erfüllung eines Teilauftrages als Ziel. Anhand der Ideensammlung wurden möglichst viele Lösungsansätze gesammelt und aufgelistet. Danach folgt eine Technologierecherche, deren Ziel es ist, die geeignetsten Technologien und Standards zu finden. Aus den gesamten Recherchen werden dann Lösungskonzepte erstellt, die eine Kombination der vorher gesammelten Ideen sind. Die Lösungskonzepte können alle theoretisch die Aufgabenstellung sowie die Produktanforderungen erfüllen. Das ausgewählte Konzept wird im Frühlingssemester 2015 anhand des Moduls PREN2 umgesetzt.